(曾俊華愛將) 前香港官員：美中貿易戰將變冷戰

陳家強=曾俊華以前做財爺時既愛將官員

川普愁中、反中？ 前香港官員：貿易戰將變冷戰

2018-09-13 16:42

陳家強指出，因川普的「愁中、反中」思想，美中雙方最終將演變成冷戰。（路透）

〔財經頻道／綜合報導〕美中貿易戰持續升級，在美國有意對中國2000億美元商品加徵關稅的同時，美國總統川普又揚言加碼額外向中國2670億美元商品實施制裁。對此，香港財庫局前局長陳家強指出，貿易戰源於川普的「愁中、反中」思想，美中雙方目前難以談判，最終將演變成冷戰。

綜合港媒報導，陳家強指出，美國歷經「911」事件和雷曼倒閉後，政治及經濟逐漸由多邊主義變成單邊主義，也就是川普所主張的「美國優先」，不允許他國影響其地位。而面對當前美中雙方的貿易爭端，他也表示，美國目前希望中國讓步，並加強知識產權以保障美國科技企業，但一旦中國讓步，美國又會要求更多，無底線可言，因此目前沒有談判空間。

然而，陳家強也指出，預計貿易戰仍會持續一段時間，直到川普政策在政治和經濟上付出代價才可能結束。此外，在美國11月期中選舉後，川普態度恐會變本加厲，不排除貿易戰將延續至川普任期結束，而中國當前只能聯繫更多盟友，待川普下台後才可重新磋商。

一個廢國憑乜比做蘇聯

你整到D乜出黎威脅人呀

後1989政權存續基礎內容或者說威權韌性的表現，從一開始就排除了政治自由化的內容，也就根本不會有政治改革，恰恰相反的是，維持既有的專政體制，才是中共政權的前提。展望未來，沈大偉所預言的拖延、「高度不穩定和混亂」（highly unstable and unsettled）的衰亡過程，才是遠為可能的真實未來。

老共有錢過蘇聯

蘇軍裝甲洪流對北約所帶來嘅巨大軍事壓力係中共目前遠遠達唔到的。

如果佢連到任嘅話，最少打八年 ， 跟住如果之後係Marco Rubio 做美國總統嘅話 佢會畀 Donald Trump 更加強硬!

不過以目前嘅情況嚟講，中國四年都唔支撐唔撐到

中國12月就滅亡啦

有生之年睇唔睇到習大大同trump 陣前單挑??

有錢到買人D船做航母就得
唔洗自己造

買人D引擎
直接裝落自己D機到得
抄埋個DESIGN又得

自主研發得左

而家俄羅斯同中共都係咁

俄羅斯既軍事同間諜實力勁, 但經濟較弱
中共經濟勁, 但軍事同間諜實力較弱

兩者配合就剛剛好... (俄羅斯都有份hack肥佬黎部電腦....)

咁睇得起自己, 同俄羅斯睇齊
其實由二戰打輸左開始, 戰敗國只有做工廠呢條路

認同 中國會俾中共拖累經濟和發展

唔明連登點解咁捧Rubio

因為佢對中國好強硬

真係有人信中俄合作 ，美國佬用烏克蘭做交換，睇下俄佬會唔會幫大陸

會計佬一名，仲係香港嗰隻，知唔知咩叫做冷戰

gphone老友

原版都唔夠打
你仲要買閹割版
除左做靶有乜用

冷戰其實係意識形態之爭，打到對方收皮先完

冇必要
上次南海果邊嘈交
中共話佢同盟友俄羅斯堅持。。。不惜一戰。。。 之類

俄佬九秒九發聲明話唔關佢事
唔好拖佢落水之類

唔緊要
中國有13億盟友

偷人技術在先仲咁多野講, 賊國真係無恥

中俄會合作 俄佬都唔會比你攞到咩著數 人地成世食住你呀